now新聞台： 周浩鼎低調訪問美國 唱好香港

【Now新聞台】兩名民主派議員本周分別訪美，《政情》收到風，訪美議員還有建制派，就是民建聯的周浩鼎。

身在美國的涂謹申應邀出席周四舉行的美國國會情報安全論壇，會議焦點是討論反恐、反洗黑錢等。《政情》聽聞民建聯周浩鼎亦獲邀請，建制派經常批評民主派訪美是勾結外國勢力，建制派出訪自然是唱好香港，但周浩鼎訪美之行是相當低調，不少建制派表示毫不知情，連特區政府高層亦無獲悉，即使出席同一會議的涂謹申亦指未有聽聞。

民建聯過往被指並不熱衷與美國商界或外國議員打交道，今次主動訪美卻未無向外公布。主席李慧琼解釋，他們經常與社團或官員會面，不可能次次上網「打咭」，否認是刻意低調。又指立法會近期無重大議題，周浩鼎才有機會起行，與美國近期多次批評一國兩制無關。

不過，有商界中人分析，民建聯在中美貿易戰的敏感時刻訪美，估計是收到風聲要為「唱衰香港」的民主派提供平衡聲音，不能讓民主派獨享話語權。有左派中人亦指，最近有關方面亦溫馨提示，要他們多談一國兩制的好處，例如香港實行低稅率，與內地亦實施不同法制以突顯香港從中的優勢。

因應近期馬凱事件等，美國國會報告憂慮香港會淪為內地城市，建議取消香港獨立關稅區地位，不論是被指「唱衰香港」的涂謹申或是「唱好香港」的周浩鼎均表示，會與參眾兩院議員會面反對取消獨立關稅區的建議。

至於一國兩制落實情況，相信泛民與建制派會各自表述。有政界中人指，反正最權威的代表是行政長官林鄭月娥的表現，因為事實勝於雄辯。

支那咁勁驚乜嘢取消關係法?

佢喺美國有咩人脈

周浩鼎勾結外國勢力可恥

民建聯同泛民同一陣線

一陣變何志平

支持鼎鼎愈描愈黑

有撚美國人睇佢咩

仲敢去美國 待陣同肥平一樣下場

“Who is Holden Chow?” the Senator asked.

美國佬：呢條友乜水黎

建制派：
工聯會
民建聯
民主黨
公民黨

勾結外國勢力

阿鼎真係好為得香港人

香港一國兩制維持良好呀

因為質疑一國兩制既人都比我地民建聯排出體制外

順帶一提議會功能都比我地廢埋, 所以一國兩制運作良好

OK, 同泛民立場差唔多

當美國人白痴，你以為蛇齋餅糭嗰啲阿婆咁易呃
你哋民建聯有咩劣行一定都一清二楚

一入境就被捕，到時就好笑

周浩鼎漢奸走狗賣國賊

去las vegas訪問

到底美國係香港祖國 定中國先係？

重點：條友英文如何

到時獨立關稅區表面無乜嘢事 佢就可以大大聲講成功爭取 無乜down side 賭得過喎

民主建國？

反了反了

會唔會變下個慢慢周

廢土:「「周浩鼎收咗共和黨既錢。」

佢英文得唔得？

佢識英文

參加美加7天團
美國領事館都唔會理呢條屎蟲
美國國會更加

呀鼎咪撚玩啦陣間人地美國佬以為我地香港人全部都好似佢咁弱智
東涌壇野都未搞掂

竟然冇人趁呢段時間向美國表揚佢對共產黨的貢獻

問題係
有無人會見佢
唔係狗屎垃圾都有人引線

勾結外國勢力 拉得

指住美國人話直屌：不實、有色眼鏡、雙重標準、不了解香港內政

佢d英文

仲唔即刻翻譯周浩鼎賣港證據上Twitter?

得返老董條線？

中國年年都咁多間諜入境
佢去轉華人團體話唔埋信到佢十足
之後再用少少錢/宴會
話唔定有幾個美國立法院議員信
所以我地市民都要大大力唱衰香港

呢條正PK

可能係想過去表忠，食兩家茶禮呢，咁狗

最叻「唱好香港」既一定係董伯伯啦，佢生平最憎人唱衰香港，仲唔快d到美國訪問啦⋯⋯

...........順便訪問埋肥平吧

黃之鋒國外知名度應該高過所有建制派

民主黨過美國係要唱衰香港咩？梁家傑、郭榮鏗果d, 係去話一國兩制仍然良好喎，咁叫唱衰香港咩

有大灣區呀屌你老母勾結外國勢力

佢有冇申報，冇申報隨時比美國國安捉

睇個國際形勢
美國似係想set up個狀態去打9香港黎打9中國
唔關你咩唱好唱衰事
今次係焦土撚千載難逢機會
港共越獨裁，就俾越多口實美國，去合理化制裁香港嘅行動
焦土撚只係需要刺激港共，引佢不斷獨裁，再以國際睇到嘅形式表達不滿，等時機成熟國際自然會合力痛擊香港，黎收中國皮